【0811 LIVE】衞生署及醫管局4點半疫情簡報會

是日出席代表：衞生署衞生防護中心傳染病處主任張竹君、醫管局總行政經理（醫療成效與科技管理）庾慧玲

武肺民間資訊

※確診個案資料 深夜(11點後)去依度等佢update 記得揀啱日子

確診個案到訪地點 (深夜至凌晨先update)
(想睇以前嘅可以自己改PDF個日期)

hi

Hi

HI

大

買左蘋果未

中位數30?

留名

基本料：
※截至尋日午夜12點 有4148宗確診+1宗疑似確診個案(#97) 累計4149宗

香港7月檢測數字
※0701—0707 檢測數字：29211（日均：4173次）
※0708—0714 檢測數字：65611（日均：9373次）
※0715—0721 檢測數字：82713（日均：11816次）
※0722—0728 檢測數字：68991（日均：9855次）

香港確診個案
※0123 1900 to 0131 2000 確診個案：0 → 13
※0131 2000 to 0229 2000 確診個案：13 → 95 (+82)
※0229 2000 to 0331 1600 確診個案：95 → 714 (+619)
※0331 1600 to 0430 1600 確診個案：714 → 1037 (+323)
※0430 1600 to 0531 1600 確診個案：1037 → 1084 (+47)
※0531 1600 to 0630 1600 確診個案：1084 → 1205 (+121)
※0630 1600 to 0731 2359 確診個案：1205 → 3397 (+2192)
※0801 0000 to 0810 0000 確診個案：3397 → 4148 (+751)

點解今日係Sara Ho?

lm

還我Linda

pink linda

咦今日原來係我#2喎

我地個名

係喎

兩個喺度扯貓尾扮唔識

係WO

LINDA係咪病左

More

你班連登仔J到Linda今日出唔到黎要換人

好撚淫

突然轉人

Hi樓豬

問下武漢茶

回落了

雞仔聲會否著裙

點解轉咗Sarah?

關我咩事

都好

你係佢拍檔

Sara把qq聲

無了 爆完了gym要開了希望有仆街健身教練群組

佢會俾老婆屌

應該要問連登仔

8月10日00:00:00至23:59:59，多33宗確診個案

聽日啦！

5x初步

完了

唔怪得琴日唔講初步

五十多宗初步

電腦故障定lab故障？

疫情已完

沒事兒

50幾宗初步陽性

星期二例跌

>50宗初步確診個案

SARA

屌 咁撚少

樓主張醫生你準備好回落題，記住唔好掟咪

疫情已完撚全面進場

冇事了 可以徐罩食飯 打邊爐

32 本地case，無事了

Linda sad leave？

1宗輸入
32宗本地 (17宗本地有關連個案 15宗源頭不明)

拉完肥佬黎即刻低晒

尋晚幫鎮壓令續完期,今日咪跌

雞仔聲突然出場

@好高好大好勁 唔好掟咪

可以出街玩囉~

創近日新低
決定瘋狂出街慶祝

sad

why no linda

sara白色高踭鞋好仁牙

葵碼+1 3初步
#4181

gym撚全面進場

得33宗 請重開gym

廣華+2

得33個
Everybody又可以一齊one two three four喇

街已出

上面啲人係咪冇睇初步?

少左咁多 可以除口罩了 可以出街了

lm記者又問係咪疫情已過

聽日又上返70

我要投票

TVB定01問呢今次

中央一出手，雞飛狗走，病毒消失！！

間間輪流問

會問係咪反彈 50幾宗初步

到時開返堂食但唔俾你投票

#4159
外傭
幫朋友照顧婆婆
0723 - 0803 旺角宿舍 長興大廈9/F
0803 - 0806 大角咀新僱主 中原樓

可以做尖了

永遠都近一半源頭不明咁

睇樓主點串返佢地

屌
又係西態度大仆街臭西mc

HA：尋日早上9時至今早9時多104宗呈報個案

有線同RTHK ENews都問過

少到咁
又報復式出街

覺得係問唔到

完左了

一日有源頭不明一日都唔使完

開戲院未

過去二十四shiu shi

shushu

今日sara把聲無咁雞仔聲

源頭不明比例都係冇乜點變

開gym了

好似日日都有人死。

唔洗理
直播post啲人100宗都會話無事 出街玩

單位數個陣會叫人囤物資

零確診就話大爆發

即係今日33宗
聽日又會變返個百？

135人出院
32人危殆
61人嚴重

好似喉嚨好細聲

80+都有可能

可以返工未

負壓病床 1245張 使用率65%
隔離/負壓病房 683間 使用率74%

廣華護士初步

74

廣華護士初步確診
屋企同一座大廈有確診個案
工作時全副武裝
食飯時有同事隔開
太太醫院工作 密切接觸
有流鼻水 琴日最後一日返工

1000宗佢地都話無事啦

WHERE’S LINDA???

佢住棟大廈有確診

支唔支持linda同Sara隔日出場？

院内感染風險好低

有冇記者問下宜家係咪輕症都係去亞博
但宜家FREE返好多位出黎啦喎

一齊出場

好似仲好冇咁悶

加埋武漢茶，ok？？

咁唔洗君君啦

33 confirmed
1 imported #4182 curry via doha
32 local
15 unlinked
17 linked
10 family
1 耆康啟業 #4179
1 貨櫃碼頭 #4181 + 3 prelimary
2 廣華 #4164 #4167
1 印傭 #4159
唔知幾時離開舊僱主
0716－0723 筲箕灣照顧婆婆，未有詳細
0726－0803 長旺道長興大廈9F宿舍，搵唔到負責人
0802唔舒服
0803－0806 大角咀新僱主照顧老人家x2
中聯樓轉去中堅樓

支持 唔好武漢茶就得

樓主今日咁遲開post
仲以為你放假添

深圳封撚香港關即跌，證明封關係正確的

收佢收皮

北區護士幫入院病人抽取鼻咽樣本冇戴面罩 有眼罩保護衣同n95
病人之後確診
護士會有28日醫學監察
驗左陰性

又會少得咁緊要嘅

總新聞主任wor

Now帶頭問

趕客

又高峰

Now: 高峰過左未

高峰！！！！！！！

又問高峰

工作前有測量體溫，體溫正常

好MC都係CIO?

巴打你好啊，唔好意思我又嚟喺你嘅post留言，希望可以pin俾記者朋友睇

- 重症患者人數逐漸增加，現時公立醫院嘅呼吸機同ECMO等維生設備是否可以應付？

- 張醫生妳曾經表示只有過咗高峰先知係高峰。近期幾日確診個案都係雙位數，是否可以認為本地第三波疫情嘅高峰值係大約140＋個案？

- 據知粉嶺配水庫有四人確診，想問下根據現有嘅醫學資料，病毒對於食水嘅安全是否有影響？

- 之前劉醫生表示HA現有嘅保護裝備可以維持四個月或以上，並且會持續增加供應。但想問下點解經歷咗咁耐，點解都係只可以維持四個月嘅用量？

now

過檔去做狗吠會啦

不如買282 係咪過左高峰丫笨

d問題真係......

其實應該有啲case係隱瞞左，我識有一家人確診咗，佢哋都冇Number，就出咗院。有冇人可以跟進下

宜家探熱真係有用咩

第一個就問高峰

唔可以話趨勢一定係跌

樓主答趨勢答到厭

諗起成日有人話而家好多公司都WFH

然後果個俾人話佢乜都唔識既陳姑娘都話原來有好多人仲番緊工

陸續有黎

高峰未過

衝出黎柒

一派大陸人入嚟,無選舉,拉肥佬黎,確診數就大跌

香港記者智力係咪過咗高峰？

唔該記者問 : 鴻裕大厦A座確診宗數不斷上升已經有15宗確診個，想問會否安排撤離鴻裕大厦A座居民進行檢疫？

外科病房 E7

樓豬派粒膠算喇

仲諗住係支那01同埋cctvb先會問回落呢啲白痴問題
點知now都問
你地班記者想激死樓豬君君未？

300幾萬打工仔呀 全民WFH 一早解決左啦

掟咪啦屌

sara把聲沙咗

WFH同要返工根本就兩堆人
係呀你可能識好多OFFICE工既人都WFH
但要堂食個堆全部都要返工

樓豬今日啲答案好簡潔

2個都係到玩電話

是咪開GYM了???

問回落

0

係咪嗌得太多

英文版高峰題

其實反而想知尋晚乜事，無乜新增確診個案？

支持樓豬大聲屌柒佢地啊

呢棟樓好撚嘢
法團主席上個月死咗
之後棟樓就無人駕駛咁冇人理過
連清潔都冇清

但係把聲好聽

weekend效應

一聽到有關於狗隻嘅問題就即刻答得好簡短

問心根本唔禁足搞唔掂

其實走轉商場 落下街都知宧謂既好多公司WFH係咩料

仲返工

做facial

幫你推

仲有15宗源頭不明，社區仍然有好多隱形傳播

美國、英國曾經都睇落好似一定係跌，但未零確診就reopen, 即刻上返

高峰過咗未記者

聽日會多返 初確都50

所謂期望個政府根本就

班官連勞動人口仲有幾多人勞動緊都計唔到數

下星應該戲院開番!!

今日個post靜到

聽日多返

驗少左？

冇咩花樣變到出黎記者問題 答案都好大路

連傳銷群組都好似收埋皮

雞仔聲唔戴口罩個樣係點？

有得WFH個班本身都唔太需要堂食

連富臨群組都冇聲氣

今日初步50?

班膠官連邊D人有得揀 邊D人冇得揀都唔知 就算鳩數啦

少咗慶回歸群組 荔枝角狗察家庭群組 star global傳銷群組
冇花生食

好多問題

J die you

星期日私人檢驗公司要放假
尋日先返工驗，轉初步確診，今日再拎去政府個lab驗
聽日條數就bomb

啱啱碌過吓google map
其實鴻裕大廈AB咗係咪通㗎

即係聽日應該好大機會會反彈

又黎啦
記者幫手問下 會唔會認為而家疫情有D回落 應該係限聚令加辣截斷條傳播鏈佢

好似係

50幾

有時遲左入
樓主已經答緊問題
勁快報告完

個案多 追蹤唔切 冇咩報
個案少 問唔切 冇咩報

記者聽日會唔會問係咪疫情反彈

雞仔聲把聲好似無精神冇乜氣

明報又轉咗記者

宜家多個冇乜特別唔報

你係咪串緊樓主

封關未

聽日過100

咁聽日都應該七十起

可以早一日問定都得

無啦啦要佢黎 可能唔HAPPY

幾時封機場呀屌你老母

限聚令冇update ?

星島今日既問題唔錯

尋日延長咗

淫linda唔通病假？

Miss 咗，可能因為琴日掛住蘋果單嘢

又延長

老袁去左廣華

有咩要佢睇

袁國勇見記者

Sara每次講英文都嗲到頂唔緊

BTW 又係呢SET 衫

今日啲問題好快就答完

睇佢好過

射左啦我

老袁話6個病人係院內感染
3個唔同嘅病房

護士同呢6個唔關事 護士社區感染機會大啲

個post推得仲少過 武漢茶

病人除口罩時間同感染有莫大關係
冇排除空氣傳染 飛沫傳染 共用器具傳染

老袁屌鳩啲病人唔合作除口罩

第一個病人好唔合作 經常除低口罩 又大聲講野鬧人

遲十五分鐘嗰排等出嚟已經過晒今日嘅數目

楊屋道又中

有武漢茶就題題都答好耐

蘋果又係眼袋記者

人大：第六屆立會繼續做唔少於一年

楊屋道confirmed #4177
賣凍肉

暫時係咁多

應該問埋呈報個案

楊屋道街市+1
#4177

應該係D廢老

屌你老母tvb

要預埋佢errr既時間 所以聽落答耐d

呢D 正仆街, 應該要坐監

cctvb

ER 都ER左一分鐘啦

老袁：病人食野唔好講野 係病房要戴口罩

佢ER多過答

尋日陪阿媽去街市買送
原來超多人，都幾逼
爆起上黎好易傳開去

邊到睇
fb得樓主睇

初步多返wo唔係應該驚d咩

都好辛苦
係咪姐係24小時除左食野都要帶住

rthk32

CABLE

咪又係FB囉

係

你返工都帶住10個鐘啦

咁保障自己保障他人姐

長興大廈冇同僱傭公司有關係

69歲男病人 22/7病發 轉病房時傳染多人

白粉報食屎啦

嘩一開電視見到sara好surprised

Now332都有

考驗個人公共衛生意識

另外 另外 另外 另外 都想問番

病房已消毒 暫停收新症

終於殺到黎

樓豬部surface會唔會跌落地

sh相關

開左
thanks巴絲sss

次次都擺枱邊

老袁繼續怒屌啲人除罩

訓覺最辛苦

樓豬擺好啲部sh surface啦

聽日又80+

袁教授都起痰

跌落地 會比人發現上緊連登

最初確診病人曾於醫院除口罩大聲叫罵

究竟咩情況先會當護士係醫院感染？

雞仔聲都睇唔過眼 叫病人戴好口罩

同埋呢.......仲有.....咁.....另外呢....
第二題..............

君君係咪微笑？

攬炒派

樓主一聽到袁國勇話病人係病人互傳之後個反應

何止回落
直情結束
開gym！開晚上堂食！

唔戴口罩四圍噴口水的確係抵屌

完

我都見到

記者：會唔會收少啲病人
老袁：下，你要提供服務架喎。

心諗 我都未收到消息 點答你

醫管局聯網服務總監楊諦岡見記者

呢個完全冇人理

抆咗四張紙嚟抹手

記者咪撚再問病人資料啦
老袁答左十萬次話唔會講病人資料

條問題會唔會太戇鳩

D記者問題真係 屌得少

因為佢老婆都係做護士，就賴落大廈確診個案
你講撚晒啦屌你老母

今日得14版 上星期武漢茶都有20幾版

後面個3個醫生係做咩

個案同頁數成正比

做怖景版 罰企

袁: 始終我哋個個都要齊心合作, 如果唔係 我哋好難過跟住嗰一年. 因為疫苗可能九到十二個月先有. 所以我哋大家都要互相幫助互相去打呢場仗

老袁：廣華咁細咁逼，而家先黎爆算係咁架啦

中間個女醫生完住搵老袁BLOCK住

今日得幾多初步

50+

袁國勇真係好受歡迎
啲記者chur到

其實都係，近咁多住宅，唔傳開去，呢家先爆已經好勁希望㩒得住

咩名，好正

日日都係咁

少出黎嘛
如果日日出都會同君君一樣
日日問高峰

馬琛沂

>50

any linda tmr?

樓豬都可能未必知

醫管局聯網服務總監楊諦岡表示，正在亞洲博覽館擴充社區治療設施，合共1400張病床，包括在2號展館會增建400張病床，未來一個星期內準備就緒；另外在其他展館，將會增加1000張病床，並增設組裝式負壓病房。醫管局又正聯同發展局在亞博旁的空地，興建兩層高的臨時醫院，約800至1000張病床，預計落成時間以月計。

楊諦岡表示，政府正在擴大病毒篩查，預計會找到更多病徵輕微甚至無病徵的確診者；在數月後踏入冬季流感高

原文網址：

推［上Twitter救蘋果］黎智英被捕震驚中外，大量外國議員/媒體報導。 - 分享自 LIHKG 討論區

● 兩宗個案與廣華醫院相關
● 葵涌貨櫃碼頭群組多1宗確診，3宗初步確診；耆康會啟業老人院多1宗確診
● 1印傭確診，曾住旺角宿舍及照顧多名長者 ● 廣華醫院男護士初步確診

原文網址：

即係要下年先有

樓豬去到先知

但係佢係咁有突變 其實疫苗有冇用？

推我願榮光歸香港

就跌

康復者抗體都係3個月左右
針應該仲難跟

無事啦
藍絲： 港毒拉晒了

尋日都有114宗呈報

佢係廣華微生物學科醫生

前線都覺得佢地d protocol 有問題

而家仲有啲屋邨免費驗緊
可能好快又上返

俄羅斯總統普京宣布，俄羅斯已成功研製全球第一款新型冠狀病毒疫苗，經過少於兩個月的人體測試，獲國家監管機構批准，已可使用。普京在電視講話時說，疫苗由莫斯科一間研究所開發，已獲證實安全及相當有效，可產生強大免疫力，並通過所有必須的測試，希望可盡快開始大規模生產這款疫苗。他透露，其中一名女兒亦參與測試，女兒接種第一劑疫苗當日發燒38度，第二日降至37度，接種第二劑後體溫微升，但之後康復，感覺良好，抗體含量很高。

俄羅斯當局表示，醫護人員、教師等群組會首先自願性接種，預料疫苗9月開始大規模生產，最早10月開始接種。多國科學家強調，第3階段臨床測試通常持續幾個月，涉及數千人，如果急於在第3階段測試前，開始使用疫苗，可能適得其反。

原文網址：

今日有野做遲咗

大家好

之前唔係話疫苗唔係9-12月之間量產到咩
我想去台灣呀

係咪轉咗驗法所以回落？假數？

我覺得會穩定回落
上個星期~60-70
今個星期~50-60
下星期~30-40
但已經好多個禮拜
今個星期wfh明顯少咗
街都多咗人
會唔會回升呢

唔敢用

超過一星期雙位數字。每日出院人數多過確診人數，還需要馳援起方艙醫院嗎？

同每日高峰題一樣

問題係大家覺得個案數目要去到咩程度
先可以放寬返措施

下次不如叫記者問下老袁佢隻萬用疫苗進度

相？

28日零本地應該冇乜可能
起碼每日單位數啦我覺得

公司話星期五要全部人去做病毒測試，去唔去好？

老實講個政府每次做D唔做D 樣樣野做少少又覺得交左差咁

咁既情況我支持佢而家放寬的 反正都唔會斷到尾
到最後都係兜兜轉轉 升下趺下咁到有藥出

認真你係連登問 你覺得會有人叫你去咩

我自己都唔太想去如果嗰日唔做檢測就請假一日

building list 更新咗！

眼碌碌

衞生防護中心調查新增33宗2019冠狀病毒病確診個案

廣華醫院75歲男病人離世 一日四人病逝累計59死

唔肯戴口罩同大聲鬧人果個唔知幾歲

如果死左果個係佢就唔該小鳳姐

鬧人個個69

大咗今日

肯定啦 琴日初步都咁多

Cable: 今日增約60宗個案

60 only

第五波?

初步50+都得60

哦

冇事了

今日星期三，條數仲要計埋星期日啲濟後數
都係得60
又俾鄭月娥同支那磚家燈爆咗

閱

我想知而家檢測方法係點樣？？

係咪變左自己督鼻，但而個方法好似要伸到幾入先拎到樣本？？

我見外國人個個抽到五官扭曲埋應該好痛？？

而家人手驗果班人係咪當【了】鼻屎就當抽左？

咁準確率會有幾多？？？

death +2
from now news alert

有冇少到咁